連登公關部第一波：民間記者會方向

建議一開始向各位受影響市民致歉先
剛柔並濟
可打一打煽情牌

我建議文宣方向

針對警方無差別襲擊，標籤為國家恐怖主義武裝組織

佢標籤我地做港獨，我地標籤返佢做「國家恐怖主義份子」 正名標籤警方為非法嘅武裝組織

［白宮聯署］香港警察為恐怖組織

HKPF IS STATE TERRORIST!
NO STATE TERRORISM!
NO INDISCRIMINATE ATTACK!

同意
要拆穿狗Ｄ大話
令外有無學生可以發言，講下佢地有幾慘，無錢食飯都要出黎，仲要食TG食到病

民間記者會方向我覺得認受性未有定案之前
三大問題: 有咩持份者，持份者點參與，點總結/挑選持份者意見
呢D問題未解答就唔好講咁多意見

講多D fact check
咩影響經濟
激光槍強度
澄清返呢D

黎緊方向係點，點睇某D事
呢D就少講為妙

咪撚道歉，讀過PR都知唔係非必要地步係唔撚會道歉。

白鳩痴 乜都道歉

借位推

【文宣新方向】乜鬼野五大，七大訴求呀??

如果只係澄清嘅會太被動
會俾人帶住輿論走
同冇開冇咩大分別
之前文宣成功係因為啲輿論係我地製造
而依家走去回應人地
只會倒後行，冇咗自導權
變咗自毁輿論優勢

有得諗，不過唔好道得太過左

【文宣新方向】乜鬼野五大，七大訴求呀??

就流傳指本週末或出現大批中國人將襲擊香港市民 敬告香港政府

推推

但如果一提方向性嘅野
就一定要答返三大問題:
有咩持份者，持份者點參與，點總結/挑選持份者意見

而家個必要性可能唔明顯
但如果有分歧
就會出重大問題
譬如點睇時代革命口號
如果成立獨立調查委員會，會唔會暫緩升級
不合作會唔會暫停
機場集會，勇武派會唔會參與

如果記招D人答
每個人有唔同意見，本平台喺事件上冇立場
乜都冇意見
就帶唔到方向

如果你搵街坊講自己個方向，係咪又要相反意見街坊又講下balance返?
譬如你搵街坊出黎講時代革命口號冇問題，但又唔搵佢地講，泛問支持者會點睇你個記招?

push

一道歉
實好多自己人個心會唔舒服

我覺得可以參考議會制度
以連登同民間記招作為議會試點
建立討論、審議制度
開post提議發言內容，經過一讀二讀三讀討論，之後放入最終稿
要標明第幾讀，個post過一定正評過一讀
之後就開第二post做二讀
再三讀
過晒，有最終版本就入最終稿
讀而份稿只係代表一個「提議」
唔好畀咗個expectation人地覺得講嘅人係大台，佢只可以係一個讀稿機
可能複雜啲，但係要有代表性就要有制度

用民間記者會搞個公開論壇啦

係work
但你睇隔離post民間記招個決議方法

6， 團隊運作模式
目前核心成員大約有100位，而負責不同崗位其餘的成員大約有1000多位， 基本上我們會以投票方式決定接下一個記者招待會的主題，然後同時有人聯絡受害者或者尋找相關人士發言。另外，亦有人負責寫初稿，搜集資料， 但其主題或者記招能否展開，需要視乎會否有街坊或者其他身份人士上來發言。

1000人決定記招主題、內容、搵咩人發表

我地喺現階段係冇辦法參與討論同決策
我地喺連登開post, 甚至唔係官方表達途徑，佢地可以睇可以唔睇，亦冇任何機制上嘅制衡力

同你講嗰種模式差好遠

噉就啱啦
現代政府都有分權
有政府提案同議會提案
兩者共存有好處

邊個post，我想過去提議下

呢個

[民記官方]民間記者會官方檢討.

thx

我覺得唔好特別raise呢件事喇，除非有記者問
而家風向喺邊，主攻嗰度先

記者會係示威者最強形象工程
個人認為可以將示威者塑造成：
１。愛護香港，不忍眼見香港逐漸變成中國二線城市，挺身而出。香港繁榮有賴法治，而政府一手將法治摧毀。有必要解釋法治點解，唔可以再被政府曲解。
２。慘情：學生飯都無錢食都要出黎，個個吸毒氣吸到就死。仲要次次無理俾黑警打。
３。正義：幫市民擊退黑幫。

問心講
如果佢哋個程序搞唔得開放
之後都只係用佢哋個班底決定所有嘢
呢件事個發展好唔樂觀

係
所以要有制度
有權力平衡
今次抗爭係各方面都推進緊自由民主制度